無懼國安惡法 立會35+過首關 61萬人投票反抗

節錄

無懼國安惡法 立會35+過首關
61萬人投票反抗

【本報訊】民主陣營初選結束，61萬人再次為香港創造歷史，無懼國安法恐嚇和政權打壓，以票明志，締造歷史，自由揀選屬意的「正選球員」，為9月立會選舉爭取「35+」完成第一關。負責統籌初選的港大法律學院副教授戴耀廷直認投票人數遠超預期，「我嘅眼鏡唔知碎咗幾多次」；又稱投票意義超越尋找選舉代表，「係大家唔驚威嚇透過選票發聲」。政治學者認為，破紀錄的初選投票人數反映市民去年至今對政權的不滿，以選票呈現抗爭意志仍然堅定和對香港的感情，並預料民主派支持者較去年區選有所上升。

相關新聞：決定名單後各區再調節

大批市民昨晚無懼國安法恐嚇和政權打壓，在大埔廣場外票站排隊等候投票。董立華攝

一連兩天民主派初選昨日晚上9時正準時結束，
。。。。。。。
「畀佢哋見識吓自由投票係點，有民主選票先好」。對於會否擔心被秋後算賬，她理直氣壯表示不怕：「又冇打又冇搶，自由選舉又唔係犯法。」雖然九西等地區票站曾發生藍絲踩場事件，但未有大衝突。而晚上有多名防暴警在大埔票站附近出現，氣氛一度緊張。

投票者盼港人更加努力

昨晚投票時間進入
。。。。。。
：「如果今次唔投，可能下次都冇得投，所以就算再攰都要嚟。」另一趕到的周女士指，國安法不會摧毀港人對民主的追求，更加「唔會衝擊到我哋香港人嘅心，希望香港人更加努力。」

投票結束後，大會
。。。。。。
，超過2012年五區公投58萬人投票紀錄。

負責初選統籌的立法會前議員區諾軒形容港人再創造奇蹟：「話畀全世界聽，我哋嘅民主陣營係可以有咁多人參與初選。」他
。。。。。。
「有人可能憂慮所以唔敢參與，但反過嚟喺國安法陰霾下，香港人嘅勇敢係喺呢個層面體現」。
。。。。。。

晚上突有多名防暴警在大埔票站附近出現，氣氛一度緊張。

沙田第一城票站截龍時仍有多名市民等候投票。黎樹雄攝

學者：各方低估市民不滿

戴耀廷晚上總結選舉時
。。。。。。
民主派代表，係大家喺國安法之下，大家唔驚威嚇，透過投票去發聲，香港人話畀全世界聽，我哋對民主追求冇放棄過」。
。。。。。。。。

科大社會科學部副教授成名認為，各方選前低估了市民由去年至今對港府和北京的不滿，「裏面有不滿、恐懼、憤怒情緒，大家可能覺得唔爭取，只會沉淪得更快」。他指從初選數字分析，反映港人抗爭意志仍然堅定，「我最初都擔心及唔及門檻，點知現時係成三倍」，相信市民已有面對更大打壓心理準備，「冇人預知到DQ程度，但大家唔會再意外。」